公孙止：禽兽不如

　　排名第三
　　武功：★ ★ ★ ★
　　智商：★ ★ ★ ★ ★
　　情商：★ ★
　　伪善指数： ★★ ★ ★ ★
　　攻击力：★ ★ ★ ★
　　人实在不可貌相。以貌取人，失之子羽。
　　看公孙谷主，英俊潇洒，但论者以为任何一个读者，都只会觉得其人面目可憎，言语无味。小龙女要嫁他，太失水准。
　　禽兽一般的公孙止，何以生出天仙般善良清纯的女儿？造物弄人，又有什么办法？
　　为了一己的私欲，连“虎毒不食儿”这种动物世界最简单的良心原则也抛诸脑后，对自己的亲生女儿也能忍心痛下杀手，公孙止简直是禽兽不如。
　　裘千尺和公孙止生时切齿为仇，到头来同刻而死，同穴而葬，一起跌成一团肉泥，你中有我，我中有你，再也分拆不开，此一绝妙讽刺。
　　十大伪君子上榜人物中，公孙止排名第三。